為何君堯律師辯護 - 林夕

為何君堯律師辯護 - 林夕

名采論壇

何君堯律師殺無赦事件，頗為詭異。按道理，聚眾批鬥逼迫港大革走戴妖戴耀廷，是為國為港驅妖大好事，同場義演反港獨戲碼，亦屬大是大非。順道把倡議佔中之戴妖打為港獨黑五類三大寇之一，將爭取真普選等同港獨，擴大敵對面這種做法，凡上過國民教育、了解國情國史者，皆知此乃鬥爭王道，是愛國者爭相出頭大好良機。最後何以只有阿貓阿狗撐場，殺殺殺的，發出殺豬似的喧囂聲，還以為皆是屠夫出身，搞得現場不知情的支持者，以為香港遍地屠場。

真個仗義每多屠狗輩，愛國者捨得讓何君堯律師孤單就算了，難道本是同根生，相煎才太急？薑茸未爆，平日也愛見報博出位的葉劉淑儀，竟搶先批評何律師義舉是博出位，有損國家形象。殊不知代表國家形象的大報，就是這個調調啊，何君堯太平紳士這殺氣騰騰模樣，是為萬世得太平，是緊跟國家路線啊。

還有倡議走和平中間路線的湯大狀，引用第幾條第幾條，質疑何律師知法犯法，跟競選時聲稱有微妙差異，還請很紳士的太平紳士自重，難怪人家會反咬一口：「報警告我啊笨。」

何君堯既然是愛國尖兵，國文一定很了得，雖沒在英夷地區執業，好歹也是律師一枚，何以事後為疑似公開煽動殺人殺豬殺狗罪自辯，會弄錯了「殺無赦」的意思是殺人無法赦免呢？此外，殺煞不分，煞停煞車也拉過來變成辯詞，以後誰敢找他當律師啊。

至於自稱「炎王子孫」，而非「炎黃」，何氏君堯先生處事光明正大，不怕黃屍起底，卻偷偷改「王」為「黃」，有可能怕洩漏了稱王野心。其實應該以「黃是反動的顏色」為自己國學水平辯護才對。
以何議員深受「兩條西」力捧，備受新西及西環愛戴，不可能就這個水平的，沒可能的，沒天理的，太邪門了。我懷疑，香港出現此妖異現象，跟近來一股歪風有關，弄得殺氣重，不，是煞氣，是香港犯了小人煞所致，此非何君堯一人所能擔得起的責任。

為何律師辯護，在以法治見稱之香港，大概可以這樣：今年鬼節多鬼事，在鬼門關來不及關門之前，妖氣沖天，其中有何議員君堯律師先生，因為要槍打出頭鳥之戴教授，人稱「戴妖」，殺啊殺的，先惹出殺氣，後經當事人縮骨急煞車，引出煞氣，再被黃屍喪稱何先生為「何妖」，妖妖有聲。又屍又妖，煞氣殺氣雙重感染下，何先生若有失言，實在是炎黃二帝上身之過，法官大人莫浪費青春再揭隱私，否則殺無赦。

抽水功力仍然不及陶傑

寫得幾好睇但都唔夠19咁抽到啪啪聲